如果人類冇左語言，會變成點

語言由冇變到有用左好多萬年發展
冇語言存在既時候文明發展得好慢

咁如果冇左語言 呢個人類世界會如何呢

人口突破100億

好似而家啲貓狗雀仔咁

點解關人口事

你意思係人類會去返原始社會

呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱呱

冇語言=強壯既男性擁有最高社會地位=霸佔最多資源包括女人》弱小既男性繁殖唔到

好撚嘈

會發明語言
因為語言係文明進步必須

你知唔知發展左幾耐

冇語言又點會有回教
認真咗sor9

會唔會唔洗番工？

冇語言=冇文字=冇傳承=冇宗教

港豬難啲

其實會思考唔到

呢個真係難講
因為我地思考既時候 腦入面都會有把聲同自己講緊野
而原始人一開始都冇語言 但係佢地都發明左好多野 捕獵 生火 製造工具等等 呢啲都係要經過思考
甚至佢地創造語言文字都係要思考

唔關耐唔耐事架喎

即刻無晒文職

假設人類冇左語言能力，呢個社會會變成點
咁講會唔會好啲

Sales都冇埋

唔會有社會

咩係語言先
狗唔同的吠聲同其他狗溝通
海豚製造唔同的聲音代表唔同的意思
呢d當唔當係語言
如果呢d當係語言的話
我諗人類應該唔會係群居動物

IT最強大

我定義既語言係可以好具體咁表達到溝通到
例如話「我地食野啦」呢句，講完呢句說話所有人都理解到